世衛駐華代表︰中方拒絕世衛參與調查病毒來源

【Now新聞台】世衛駐華代表高力表示，世衛多次要求參與調查新型冠狀病毒來源，但遭到中方拒絕。

高力接受英國天空新聞訪問，指知道中方已經開始就新型冠狀病毒疫情進行調查，但未有邀請世衛參與。而世衛多次向中方衞生部門要求加入調查工作，但都被中方在沒有合理原因下拒絕。

高力強調，調查清楚病毒來源以及動物透過甚麼媒介將病毒傳給人類，對防止再次發生疫情非常重要。他又指根據世衛現時得到的資料顯示，病毒源自武漢，相信是自然變種，而非人為製造出來的病毒。

割蓆

世衛：我又唔夠錢洗啦